---
title: Zakat Dibulan Ramadhan
date: 2018-05-14T06:18:07+00:00
author: Sekar
url: zakat-dibulan-ramadhan.html
---

Pemberian sedekah di Ramadhan adalah peran penting selama Bulan Suci, di mana umat Islam akan melakukan tindakan amal seperti memberi uang atau makanan kepada orang miskin dan membutuhkan. Tindakan memberikan donasi amal selama Ramadhan dikenal sebagai Zakat Fitri &#8211; diperlukan oleh semua Muslim yang mampu memberikan kontribusi dan akan berlangsung menjelang akhir Bulan Suci.

## Mengapa Zakat Dilakukan Selama Ramadhan?

Zakat adalah salah satu dari lima rukun Islam yang dianggap sebagai tindakan yang akan memurnikan hati dan pikiran sang pemberi. Ketentuan atau kontribusi ini diberikan kepada umat Islam yang kurang beruntung sebelum shalat Idul Fitri pertama &#8211; ketentuan ini juga akan memungkinkan mereka untuk merayakan Idul Fitri.

Zakat Al-Fitr dihitung berdasarkan nilai makanan sehari untuk satu orang &#8211; jadi kepala keluarga akan menyumbangkan makanan atau uang berdasarkan prinsip ini untuk setiap anggota keluarga. Jika seseorang bertanggung jawab atas orang tua mereka, mereka harus membayar Zakat atas nama mereka.

## Siapa yang Layak Menerima Zakat?

Mereka yang memenuhi syarat untuk zakat jatuh ke dalam 8 kategori &#8211;

&#8211; Orang miskin

&#8211; Yang membutuhkan

&#8211; Individu yang dipekerjakan untuk melakukan Zakat

&#8211; Mereka yang berada dalam perbudakan atau perbudakan

&#8211; Orang yang baru masuk Islam

&#8211; Orang yang berhutang dan tidak dapat memenuhi kebutuhan dasar mereka

&#8211; Individu yang berusaha di jalan Allah

&#8211; Wisatawan membutuhkan bantuan

## Berapa Banyak Zakat yang Harus Diberikan?

Muslim diminta untuk membayar 2,5 persen dari pendapatan tahunan mereka setelah mereka mengurus kebutuhan keluarga dan pengeluaran bisnis mereka. Zakat juga diperlukan dari pemilik bisnis yang harus membayar 2,5 persen berdasarkan saham mereka.

Dalam industri pertanian, petani yang memiliki tanah dan panen mereka sendiri diharuskan membayar 5 persen &#8211; dan 10 persen berdasarkan tingkat produksi dan irigasi.

## Semangat Memberi &#8211; Sumbangan Selama Ramadhan

Ada beberapa cara untuk membuat sumbangan amal selama Ramadhan untuk masuk ke dalam semangat memberi kepada mereka yang kurang beruntung dan yang sedang mengalami masa-masa sulit. Diberikan di bawah ini adalah beberapa ide amal Ramadhan untuk dipertimbangkan selama Bulan Suci.

&#8211; Anda dapat menyumbangkan makanan dan bekal kering bagi mereka yang kesulitan untuk menyediakan bagi keluarga mereka.

&#8211; Bawalah semua orang bersama-sama dengan memberikan hidangan berbuka untuk orang miskin. Anda dapat mempertimbangkan untuk membagikan makanan di masjid setempat selama Bulan Suci untuk menjangkau mereka yang membutuhkan.

&#8211; Apakah Anda memiliki barang-barang yang berantakan rumah Anda? Sumbangkan barang-barang yang tidak digunakan yang tidak diperlukan &#8211; hal-hal ini mungkin sangat berguna untuk orang lain.

&#8211; Beli pakaian Idul Fitri dan berikan kepada mereka yang sedang berjuang secara finansial, sehingga mereka akan memiliki sesuatu yang bagus untuk dikenakan saat merayakan Idul Fitri.

&#8211; Beri sumbangan ke masjid mana saja untuk perawatan, operasi, dan pengembangan.

&#8211; Berkontribusi pada acara amal atau penggalangan dana apa pun dengan berpartisipasi atau memberikan donasi.

&#8211; Mulailah kegiatan penggalangan dana Anda sendiri dan dorong orang untuk menyumbang untuk tujuan mulia.